- хорошего понимания логики всех инструментов, например, хельм - шаблонизатор, но почему у него именно такая структура файликов я до конца не понимаю (условно), тоже самое с терафором, кстати - можно описать все действия в одном файле, но почему-то все считают, что делить его на маленькие файлы удобнее (такое заблуждение часто встречается у новичков)
- понимания как работает под капотом сеть в кубе, потому, что latency и потому, что декларативная сеть это первое, что в кубе подкупает
- средств  отладки и поиска проблем, запустить hello-word ок, но как понять какой из 3 в сервисе шалит - условно, тоже не понятно, обсервабилити порой важнее, чем сама работа приложения на дистанции
- всего, что связано с контрактами на версионирование: хорошие практики, как дружить между собой апи и описывать стратегии деплоев сервисов, которые между собой завязаны (сервис А использует апи сервиса Б, когда в сервисе Б при деплое сменили апи, тоже самое + миграции БД) без куба там обычно достаточно в правильном порядке сервисы раскатывать
- работа с конфигами приложений в кубе - тут я просто пока не особо разобрался
- всего, что связано с сокращением скоупа и привилегий контейнера, как делать их тоньше и с least privileges
- istio
- canary /blue-green
